\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[paper=a4paper, left=1.5cm, right=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{aed2-symb,aed2-itef,aed2-tad}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{calc}

\newcommand{\f}[1]{\text{#1}}
\renewcommand{\paratodo}[2]{$\forall~#2$: #1}

\sloppy

\hypersetup{%
 % Para que el PDF se abra a página completa.
 pdfstartview= {FitH \hypercalcbp{\paperheight-\topmargin-1in-\headheight}},
 pdfauthor={Grupo MISSINGNO - Algoritmos y Estructuras de Datos II},
 pdfkeywords={Trabajo Practico 1},
 pdfsubject={Alta seguridad nos cuida}
}

\parskip=5pt % 10pt es el tamaño de fuente

% Pongo en 0 la distancia extra entre ítemes.
\let\olditemize\itemize
\def\itemize{\olditemize\itemsep=0pt}

% Acomodo fancyhdr.
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{fancy}
\addtolength{\headheight}{1pt}
\lhead{Algoritmos y Estructuras de Datos II}
\rhead{$1^{\mathrm{er}}$ cuatrimestre de 2012}
\cfoot{\thepage /\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\author{Grupo MISSINGNO - Algoritmos y Estructuras de Datos II}
\date{2do cuatrimestre 2015}
\title{Trabajo Practico 1}

\begin{document}

%Pagina de titulo e indice
\thispagestyle{empty}

\maketitle
\tableofcontents

\newpage

\section{TADs Auxiliares}
\par \textbf{TAD} as \textbf{ES} tupla(posicion $pos$, nat $capturas$, nat $sanciones$)
\par \textbf{TAD} posicion \textbf{ES} tupla(nat $x$, nat $y$)
\par \textbf{TAD} movimiento \textbf{ES} tupla(posicion $pos$, direccion $dir$)
\par \textbf{TAD} direccion \textbf{ES} enum\{arriba, abajo, izquierda, derecha\}
\par \textbf{TAD} placa \textbf{ES} nat

%TADS
\section{TAD \tadNombre{Campus}}

\begin{tad}{\tadNombre{Campus}}

\tadGeneros{campus}

\tadExporta{campus, generadores, observadores basicos}

\tadIgualdadObservacional{c1}{c2}{campus}{$(grilla(c1) \igobs grilla(c2))\ \land$\\ $(asshole(c1) \igobs asshole(c2))\ \land$\\ $(estudiantes(c1) \igobs estudiantes(c2)) \ \land$\\ $(hippies(c1) \igobs hippies(c2))$}

\tadAlinearFunciones{entraEstudiante}{campus/c, posicion/p, direccion/dir}{}

% Generadores
\tadGeneradores

\tadOperacion{crearCampus}{grilla/g, dicc(placa, as)/ass}{campus}{posValidas?(g, ass) $\land$ sinCapturas?(ass) $\land$ sinSanciones?(ass)}
\tadOperacion{entraEstudiante}{campus/c, posicion/p}{campus}{posVacia?(c, p) $\land$ esEntrada?(c, p)}
\tadOperacion{entraHippie}{campus/c, posicion/p}{campus}{posVacia?(c, p) $\land$ esEntrada?(c, p)}
\tadOperacion{saleEstudiante}{campus/c, posicion/p}{campus}{esEstudiante?(c, p) $\land$ esEntrada?(c, p)}
\tadOperacion{movEstudiante}{campus/c, posicion/p, direccion/dir}{campus}{esEstudiante?(c, p) $\land$ dirValida?(c, p, dir)}
\tadOperacion{movHippie}{campus/c, posicion/p}{campus}{esHippie?(c, p)}
\tadOperacion{movAS}{campus/c, placa}{campus}{esAS?(c, placa)}

% Observadores
\tadObservadores

\tadOperacion{grilla}{campus}{grilla}{}
\tadOperacion{asshole}{campus}{dicc(placa, as)}{}
\tadOperacion{estudiantes}{campus}{conj(posicion)}{}
\tadOperacion{hippies}{campus}{conj(posicion)}{}

% Otras operaciones
\tadOtrasOperaciones

\tadOperacion{posValidas?}{grilla, dicc(placa, as)}{bool}{}
\tadOperacion{sinCapturas?}{dicc(placa, as)}{bool}{}
\tadOperacion{sinSanciones?}{dicc(placa, as)}{bool}{}
\tadOperacion{posVacia?}{campus, posicion}{bool}{}
\tadOperacion{esEntrada?}{campus, posicion}{bool}{}
\tadOperacion{esEstudiante?}{campus, posicion}{bool}{}
\tadOperacion{dirValida?}{campus, posicion, direccion}{bool}{}
\tadOperacion{esHippie?}{campus, posicion}{bool}{}
\tadOperacion{esAS?}{campus, placa}{bool}{}

% Axiomas
\tadAxiomas[\paratodo{bool}{x,y}]

\tadAlinearAxiomas{false $\oluego$ $x$}
\tadAxioma{$\neg$ true}{false}
\tadAxioma{$\neg$ false}{true}

\tadAxioma{true $\lor$ $x$}{true}
\tadAxioma{false $\lor$ $x$}{$x$}

\tadAxioma{true $\land$ $x$}{$x$}
\tadAxioma{false $\land$ $x$}{false}

\tadAxioma{$x$ $\implies$ $y$}{$\neg x \lor y$}

\tadAxioma{$x$ $\yluego$ $y$}{\IF $x$ THEN $y$ ELSE false FI}
\tadAxioma{$x$ $\oluego$ $y$}{\IF $x$ THEN true ELSE $y$ FI}
\tadAxioma{$x$ $\impluego$ $y$}{$\neg x \oluego y$}

\end{tad}

\section{TAD \tadNombre{Grilla}}

\begin{tad}{\tadNombre{Grilla}}

\tadGeneros{grilla}

\tadExporta{grilla, generadores, observadores basicos}

\tadIgualdadObservacional{g1}{g2}{grilla}{$(ancho(g1) \igobs ancho(g2))\ \land$\\ $(alto(g1) \igobs alto(g2))\ \land$\\ $(obstaculos(g1) \igobs obstaculos(g2))$}

\tadAlinearFunciones{agregarObstaculo}{grilla, posicion}{}

% Generadores
\tadGeneradores

\tadOperacion{crearGrilla}{nat, nat}{grilla}{}
\tadOperacion{agregarObstaculo}{grilla, posicion}{grilla}{}

% Observadores
\tadObservadores

\tadOperacion{ancho}{grilla}{nat}{}
\tadOperacion{alto}{grilla}{nat}{}
\tadOperacion{obstaculos}{grilla}{conj(posicion)}{}

% Axiomas
\tadAxiomas[\paratodo{nat}{an, al}, \paratodo{grilla}{g}, \paratodo{posicion}{p}]
\tadAlinearAxiomas{obstaculos(agregarObstaculo(g, p))}

\tadAxioma{ancho(crearGrilla(an, al))}{an}
\tadAxioma{ancho(agregarObstaculo(g, p))}{ancho(g)}

\tadAxioma{alto(crearGrilla(an, al))}{al}
\tadAxioma{alto(agregarObstaculo(g, p))}{alto(g)}

\tadAxioma{obstaculos(crearGrilla(an, al))}{$\emptyset$}
\tadAxioma{obstaculos(agregarObstaculo(g, p))}{Ag(p, obstaculos(g))}

\end{tad}
\end{document}
